\documentclass[11pt]{letter}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
%\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{textcomp}
\usepackage{ifpdf}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[top=1.5cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}

\ifpdf
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\else
\usepackage[dvips]{graphicx}
\fi

\pagestyle{empty}

\setlength{\parindent}{0pt}
\addtolength{\parskip}{5pt}
\renewcommand{\ttdefault}{pcr}
\begin{document}
\sffamily
\hfill

\begin{flushleft}
{\bfseries Rayhana ZIARA}\\[.35ex]
\small\itshape
Address\\
City\\[.35ex]
00 00 00 00 00\\
\href{mailto:rayhana.ziara@gmail.com}{rayhana.ziara@gmail.com}
\end{flushleft}

\begin{flushright}
{\bfseries Company Name}\\[.35ex]
\small\itshape
\end{flushright}

\hfill

\begin{flushright}
A City, le \today \\  
\end{flushright}

{\bfseries Objet : }Candidature pour un poste en tant que \og  \fg\\ 
{\bfseries Référence : }

Madame, Monsieur,\\

Fraîchement diplômée du Master Informatique Haute Performance \& Simulation (MIHPS) de l'Université de Versailles, je suis à la recherche d'un premier emploi dans le calcul scientifique.\\ 

Après avoir obtenu ma première année de master, j'ai effectué un stage d'été au laboratoire Exascale Computing Research. Ce stage, d'une durée de quatre mois, m'a permis de mettre en pratique les notions apprises durant ma première année. De plus, j'ai pu avoir une première approche du HPC dans un contexte professionnel. \\

J'ai entrepris mon stage de fin d'étude au sein du département Recherche de l'Andra (Agence Nationale pour la gestion des Déchets Radioactifs) me permettant d'approfondir mes connaissances dans le domaine du calcul scientifique. L'objectif du stage a été de consolider et de finaliser la parallélisation  d'un logiciel de \og simulation d'écoulement et de transport réactif en milieux poreux saturé ou insaturé \fg. 

Curieuse de nature, je cultive un intérêt pour les nouvelles technologies en essayant de me tenir informée des dernières avancés dans les divers domaines scientifiques. Grâce à mon expérience, j'ai pu développer une grande autonomie ainsi qu'une certaine rigueur. Mes capacités d'adaptation seront un autre atout qui me permettra de m'intégrer rapidement au fonctionnement de votre entreprise. \\

Vous souhaitant bonne réception, je me tiens à votre disposition pour tous renseignements complémentaires et je vous prie d'agréer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distinguées. \\

\begin{flushright}
{\bfseries Rayhana ZIARA}\\
\end{flushright}
\vfill
\end{document}
